譚文豪轟明日大嶼︰冇飯開仲裝修

節錄

譚文豪轟明日大嶼︰冇飯開仲裝修

■譚文豪昨表明反對「明日大嶼」前期研究撥款。

【本報訊】涉5.5億元的「明日大嶼」前期研究撥款，預料政府將於立法會延任一年期間，重新提交財委會審議。公民黨立法會議員譚文豪昨預計，6,000億元的明日大嶼工程在原材料加價等因素下，勢必超支，他擔心政府一旦獲撥款研究，日後就會以「洗濕了頭」為由，繼續要求立法會撥款。他又指，香港已出現移民潮，未來的土地需求成疑，故他反對「明日大嶼」及前期研究撥款。

譚文豪指，「明日大嶼」單是填海和興建連接人工島和陸地的四條鐵路，。。。。。。。。。。他質疑項目未來會嚴重超支，即使有前期研究都不會解決有關問題。

指移民潮下無需求

譚文豪又表示，政府現時正出現財政問題，連第三輪防疫抗疫基金都要「縮水」，。。。。。。。。。。中國人口不再希望來港，質疑未來沒有龐大的土地需求。

自由黨黨魁鍾國斌指未來政府收入很可能會減少，。。。。。。。。。。。。了解工程的投資與回報與是合比例，屆時再決定是否進行計劃。

不過做屋企裝修都繼續好旺